{
    "1":{
      "pregunta": "Señala a la mujer y dice <<Es mi madre, pero yo no soy su hijo.>> Luego, señala al hombre y dice <<Y este es mi padre, pero yo no soy su hijo.>> ¿Qué relación tiene con estas personas?",
      "respuesta": ["hija","la hija","es la hija", "su hija"],
      "pista": "Vuelve a leer estoy casi seguro que si es una relacion familiar.",
      "exp": 10
    },
    "2":{
      "pregunta": "Los fabricantes lo crean para otras personas. Los compradores no lo compran para ellos. Los que lo usan, no saben lo que hace. ¿Qué es?",
      "respuesta": ["ataud","un ataud","el ataud"],
      "pista": "Me parece que en tu planeta los fabrican comunmente de un material llamado madera.",
      "exp": 10
    },
    "3":{
      "pregunta": "Estás escapando de un laberinto y tienes tres puertas delante. La puerta de la izquierda lleva a un ardiente infierno. La puerta del centro a un brutal asesino. Y la puerta de la derecha a un león que no ha comido en tres meses. ¿Qué puerta escoges?: A, B, C",
      "respuesta": ["puerta c", "c"],
      "pista": "Yo al menos no tendría ningún problema con ese asesino, el infierno si se ve duro... y supongo que el leon debió pasarla mal sin comer durante 3 meses..., pero tu como terrícola, ¿qué opinas?",
      "exp": 10
    },
    "4":{
      "pregunta": "Ponme de lado y soy todo. Córtame por la mitad y no soy nada. ¿Qué soy?",
      "respuesta": ["8","numero 8","ocho","un ocho", "un 8", "número 8", "número ocho", "numero ocho"],
      "pista": "Oye, y de pie también tiene un valor.",
      "exp": 10
    },
    "5":{
      "pregunta": "Una mujer camina por la playa a primera hora de la mañana. Entonces, da la vuelta, y descubre que no hay huellas de su paso. ¿Por qué?",
      "respuesta": ["caminaba hacia atrás","camina hacia atrás","caminaba hacia atras","camina hacia atras"],
      "pista": "Tal vez no caminaba de una forma convencional. Yo lo hago para evitar que me descubran, voy despacio, de cuclillas, hacia atrás o volando. No sé, ¿qué crees podría hacer ella?",
      "exp": 10
    },
    "6":{
      "pregunta": "¿Qué es lo que se pone sobre la mesa, se corta y no se come?",
      "respuesta": ["la baraja","una baraja","baraja","baraja de naipes","una baraja de naipes"],
      "pista": "¿Podríamos jugar también? O tal vez no sea tiempo...",
      "exp": 10
    },
    "7":{
      "pregunta": "Un joven recibe de su novia la siguiente carta: <<Tengo que aclararte que yo no hablaba en serio cuando te escribí que no estaba bromeando sobre lo que te dije de reconsiderar mi decisión de no cambiar de idea. Y ahora sí que hablo en serio.>> ¿Va a cambiar la novia de idea, si o no? ",
      "respuesta": "no",
      "pista": "Leer cuidadosa y analíticamente nos hace ver que las respuestas a veces son muy sencillas.",
      "exp": 10
    },
    "8":{
      "pregunta": "Una mujer compra en una tienda de animales a un loro que, según le promete el dependiente, es capaz de repetir todo lo que oiga. Y, sin embargo, la mujer devuelve al animal una semana después puesto que no ha pronunciado ni un solo sonido, a pesar de que le ha hablado continuamente. Sin embargo, el dependiente no la ha engañado. ¿Qué ha pasado?",
      "respuesta": ["el loro es sordo","es sordo","sordera"],
      "pista": "Pobre señora, ¿Tendrá algun problema? , O ¿será que lo tiene el loro?",
      "exp": 30
    },
    "9":{
      "pregunta": "Cuatro personas llegan a un río con un puente estrecho que solo aguanta el peso de dos personas al mismo tiempo. Es de noche, y tienen una linterna que tienen que usar para cruzar el puente. La persona A puede cruzar el puente en un minuto, B en dos minutos, C en cinco minutos y D en ocho minutos. Cuando dos personas cruzan el puente juntos, tienen que caminar al paso de la persona más lenta. ¿En cuánto tiempo pueden cruzar todos el puente?: No pueden - 15 minutos - 8 minutos - 16 minutos",
      "respuesta": "15 minutos",
      "pista": "Me parece que no todos pueden cruzar al mismo tiempo asi que sera mas de un viaje, y recuerda la literna, vuelve a leerlo amigo.",
      "exp": 30
    },
    "10":{
      "pregunta": "¿Cuántas veces puede restarse el número 1 del número 1.111?",
      "respuesta": ["una vez","una","1"],
      "pista": "¿De ese tan solo número? Piénsalo dos veces.",
      "exp": 30
    }
}
